# üé≤ Probability (–¢–µ–æ—Ä–∏—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π)

## üìë –°–æ–¥–µ—Ä–∂–∞–Ω–∏–µ
1. [–û—Å–Ω–æ–≤—ã](#1-–æ—Å–Ω–æ–≤—ã)
2. [–ó–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–µ –∏ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–µ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è](#2-–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–µ-–∏-–Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–µ-—Å–æ–±—ã—Ç–∏—è)
3. [–û–∂–∏–¥–∞–µ–º–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ (Expected Value)](#3-–æ–∂–∏–¥–∞–µ–º–æ–µ-–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ-expected-value)

---

## 1. üß± –û—Å–Ω–æ–≤—ã

$$P(A) = \frac{\text{–ñ–µ–ª–∞–µ–º—ã–µ –∏—Å—Ö–æ–¥—ã}}{\text{–í—Å–µ–≥–æ –∏—Å—Ö–æ–¥–æ–≤}}$$

–ß–∏—Å–ª–æ –æ—Ç 0 –¥–æ 1.

---

## 2. üîó –ó–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–µ –∏ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–µ —Å–æ–±—ã—Ç–∏—è

*   **–ù–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–µ**: $P(A \text{ –∏ } B) = P(A) \times P(B)$.
*   **–ó–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–µ**: –û–¥–Ω–æ –≤–ª–∏—è–µ—Ç –Ω–∞ –¥—Ä—É–≥–æ–µ (–≤—ã—Ç—è–Ω—É–ª–∏ –∫–∞—Ä—Ç—É –∏ –Ω–µ –≤–µ—Ä–Ω—É–ª–∏).

---

## 3. üìà –û–∂–∏–¥–∞–µ–º–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ (Expected Value)

$$E[X] = \sum (x_i \cdot P(x_i))$$

–°—Ä–µ–¥–Ω–∏–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç –ø—Ä–∏ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ –ø–æ–≤—Ç–æ—Ä–µ–Ω–∏–π. –í–∞–∂–Ω–æ –¥–ª—è –æ—Ü–µ–Ω–∫–∏ —Ä–∏—Å–∫–æ–≤ –∏ –ø—Ä–∏–±—ã–ª—å–Ω–æ—Å—Ç–∏.
